\documentclass[a4paper,12pt]{scrreprt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolor
\usepackage{tabu}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}

\begin{document}


%\titlehead{Kopf} %Optionale Kopfzeile
\author{Alexander Rieppel \and Dominik Backhausen} %Zwei Autoren
\title{ Replikation } %Titel/Thema
\subject{VSDB} %Fach
\subtitle{ Protokoll } %Genaueres Thema, Optional
\date{\today} %Datum
\publishers{5AHITT} %Klasse

\maketitle
\tableofcontents


\chapter{Aufgabenstellung}
	Eine Handelsgesellschaft, die mehrere Filialen hat, betreibt eine Online-Plattform für den Verkauf der Produkte. Der Webshop wird mit Hilfe einer Datenbank betrieben. Bei dem Verkauf der Produkte werden Rechnungen in Form von PDF-Dokumenten erzeugt.\\\\
	Aufgabenstellung:\\
	Die Daten (Datenbank, Rechnungen) sollen stets auf die Filialrechner repliziert werden, damit die Sachbearbeiter vor Ort diese einsehen und bearbeiten können.\\\\
	\begin{itemize}
	\item Entwickle ein vereinfachtes Datenbankmodell für den Webshop
	\item Wähle ein Konsistenzprotokoll Deiner Wahl (siehe Theorie bzw. Tanenbaum)
	\item Implementiere einen Replikationsmanager in Java (JDBC, Sockets, o.ä. ...) für Datenbank und Rechnungen
	\item alle Transaktionen im Zuge der Replikation sollen protokolliert werden (zum Beispiel mit Log4J)
	\end{itemize}
	Beispiel fuer Log-Eintrag:\\
	Replikation Rechnungen München -> Berlin OKAY\\
	Replikation DB MÜnchen -> Berlin FEHLGESCHLAGEN\\\\
	Problemstellungen:
	\begin{itemize}
	\item Wie oft wird repliziert?
	\item Wie erfolgt der Aufruf des Replikationsmanager bzw. läuft der Replikationsmanager stets im Hintergrund?
	\item Was passiert im Fehlerfall?
	\item Welche Probleme können auftreten? (Dateien mit gleichen Namen, Dateien mit gleichen Namen und unterschiedlicher Größe, Datensatz mit gleichem Schlüssel)
	\end{itemize}
	Meilensteine (16Pkt):
	\begin{itemize}
	\item Erstelle ein Replikationskonzept für diese Handelsgesellschaft (4 Punkte)
	\item Implementiere dieses Konzept für zwei Rechner (6 Punkte)	mind. 10 Datensätze pro Tabelle, mind. 10 Rechnungen
	\item Implementierung Logging (2 Punkte)
	\item Dokumentiere drei Fehler-/Problemfälle und entsprechende Lösungvorschläge (4 Punkte)
	\end{itemize}
\chapter{Designüberlegung}
\section{Allgemein}
Es soll einen oder mehrere Clients geben die sich zuerst mit dem Server verbinden müssen um die aktuellen Daten zu erhalten. Als nächstes können die Clients sich mit dem Server synchronisieren, wobei das Verfahren im Kapitel Konsistenzmodell näher erläutert ist. Wenn ein Client ein File in seinem Dateisystem aktualisiert, kann er dieses File synchronisieren. Es wird danach ein Abgleich der Änderungsdaten gemacht und die entsprechenden Files aktualisiert.

Bei der Datenbank ist die Umsetzung so geplant, dass sämtliche Befehle die an der Datenbank getätigt werden zunächst mitgeloggt werden und dann alle notwendigen Befehle an die anderen Hosts gesendet werden. 
\section{Konsistenzmodell}
Als Konsistenzmodell wird das Monotone Schreiben gewählt, da es nach unserer Ansicht für diese Aufgabenstellung sinnvoll ist, erst alle Schreibvorgänge des Servers beim Client auszuführen bevor dieser Client wieder etwas zum Server hochladen kann.
\chapter{Arbeitsaufteilung}
	\tabulinesep = 4pt
	\begin{tabu}  {|[2pt]X[2.5,c] |[1pt] X[4,c] |[1pt]X[1.3,c]|[1pt]X[c]|[2pt]}
		\tabucline[2pt]{-}
		Name & Arbeitssegment & Time Estimated & Time Spent\\\tabucline[2pt]{-}
		
		Alexander Rieppel & Datenbankverbindung & 1h & 3h\\\tabucline[1pt]{-}
		Alexander Rieppel & Replikationsmanager & 4h & 2h\\\tabucline[1pt]{-}
		Alexander Rieppel & Trigger für Datenbank & 1h & 1h\\\tabucline[1pt]{-}
		Dominik Backhausen & Verbindung der Clients & 1h & 1h\\\tabucline[1pt]{-}
		Dominik Backhausen & Replikationsmanager & 4h & 5h\\\tabucline[1pt]{-}
		Dominik Backhausen & Datenbankverbindung & 1h & 1h\\\tabucline[1pt]{-}
		Gesamt && 12h & 13h\\\tabucline[2pt]{-}
	\end{tabu}	
\chapter{Arbeitsdurchführung}
Die tatsächliche Implementierung der Synchronisation von normalen Files ist nach oben beschriebener Designüberlegung erfolgt. Der Austausch der Files funktioniert problemlos. 

Die Datenbank wurde ebenfalls so, wie in der Designüberlegung angeführt, umgesetzt. Um dies zu realisieren gibt es eine eigene Tabelle welche für das mitloggen aller Aktivitäten zuständig ist. Dabei ist zu beachten, dass alle INSERTS, UPDATES, und DELETES von auf der Datenbank vorinstallierten TRIGGERN, in die Logtabelle geschrieben werden. Aller TRIGGER werden vom Programm für die entsprechenden Tabellen generiert und beim Programmstart in die Datenbank automatisch eingetragen. Anschließend werden  nach dem loggen die an der Datenbank durchgeführten Aktivitäten ausgelesen und alle benötigten Befehle an den Server und damit an die anderen Hosts gesendet.  
\chapter{Testbericht}
Zum Start des Programms gibt es folgende Möglichkeiten:
\begin{itemize}
\item ds (Starten des Servers mit Default Einstellungen)
\item dc (Starten des Clients mit Default Einstellungen)
\item s <PORT> <FILEDIR> <LOGFILE> <DB-IP> <DB-NAME> <DB-USER> <DB-PASS> (Starten des Servers mit angegebenen Argumenten)
\item c <SERVER-IP> <PORT> <FILEDIR> <LOGFILE> <DB-IP> <DB-NAME> <DB-USER> <DB-PASS> (Starten des Clients mit angegebenen Argumenten)
\end{itemize}
Die Argumente für die Datenbank sind die gleichen, da es sich um ein einziges Programm handelt, dass beides managed. 
\section{Fragen}
\begin{itemize}
\item Wie oft wird repliziert?
\subitem Es existieren beliebig viele Clients und ein Server, demnach wird sooft repliziert wie Nodes vorhanden sind.
\item Wie erfolgt der Aufruf des Replikationsmanager bzw. läuft der Replikationsmanager stets im Hintergrund?
\subitem Der Aufruf erfolgt per Commandline und Argumenten, wobei der Rep-Manager stets im Hintergrund läuft.
\item Was passiert im Fehlerfall?
\subitem Im Fehlerfall wird das File bzw. der Datenbankeintrag schlicht nicht gesendet. Da das Programm allerdings über Problemlösungsleitfäden verfügt, ist die Wahrscheinlichkeit, dass ein Fehler auftritt, eher gering. 
\end{itemize}
\section{Fehlerszenarien}
\begin{itemize}
\item Dateien mit gleichen Namen
\subitem Wird insofern gehandhabt, dass die Datei simpel als gleiche Datei behandelt und überschrieben wird, wenn eine neuere Datei bei Client oder Server ankommt.
\item Dateien mit gleichen Namen und unterschiedlicher Größe
\subitem Siehe Punkt 1
\item Datensatz mit gleichem Schlüssel
\subitem Bei Insert ist die Synchronisation fehlgeschlagen, da es, wenn er die aktuelle Datenbank besitzt, erst gar nicht in die Datenbank eingetragen wird. Sollte er eine alte Version der Datenbank haben (was hoffentlich nicht der Fall sein sollte), passiert das gleiche, mit der Ausnahme, dass der Synchprozess erst beim Austausch der Daten mit dem Server fehlschlägt.
\end{itemize}
 
 

\end{document}